泛民研判：選民覺得DQ冇問題

《香港01》綜合泛民人士的分析以及各方消息，剖析姚松炎今次的「死因」，當中包括五大因素，除了是地區工作的短板外，更大問題是原來很多選民都認為「DQ沒什麼大問題」，出乎泛民的意料。
死因一：選民反映「DQ冇乜問題」

今次九龍西選舉，姚松炎是參選人之中唯一被DQ的前議員，泛民亦在選戰中「大打DQ牌」，指出姚松炎是被「不義制度」DQ。不過據泛民人士指出，選舉期間接觸過不少街坊，很多人都不明白DQ民選議員有何問題，削弱了箍票能力。

由於選民對DQ議題冷淡，該泛民消息人士指，擔心政府未來會對此大造文章，「證明」DQ沒有問題，變相鼓勵北京日後再擴大DQ範圍。

除了今次補選的議席之外，本身屬於劉小麗的另一個九西議席仍有待補選，泛民人士指出，今次姚松炎大打DQ牌卻遭遇滑鐵盧，這日後會令泛民處境相當尷尬，如果劉小麗日後出戰九龍西補選，到底還打不打DQ牌，也是一個問題。

成班垃圾

唔知hk01係扮鬼搞分裂定點啦
但如果真係泛民咁講
咪選民覺得23條冇問題

唔係覺得DQ冇問題，係覺得DQ你班撚樣冇問題啫。
平時有咩事就光速割蓆，而家輸左又唔檢討仲係到屌票，抵死啦

紅底01喎, 好明顯啦吓話

梁游DQ你地班飯民去左撚邊

1 對 1從來唔易打，尤其是近年發生咁多事之後點會仲肯定可以六四比。

真係有啲人會覺得係被DQ議員係宣誓玩野, 係自己攞嚟
但泛民都要反省吓, 泛民係議員被DQ後嘅輿論戰, 係咪出咗問題

問黎都多餘，hk01講既都好信？

係老屈就揾人出嚟澄清啦
根本班泛民就算4席全敗都唔會將DQ合理化或者代表市民支持DQ
根本泛民政黨要好清楚講出呢個道理
但係選舉其間就剩係識講要選返姚松炎入去

反DQ其實個口號好撚柒

你係d公屋區口號主打全民派錢仲黎得實際